東洋電梯 海灣花園再現恐怖𨋢

海灣花園第2座本月8日發生升降機「撞爆頂」意外令一對夫婦重傷後，第1座一部同為東洋牌的升降機停駛作檢查，至大前日早上重開，怎料兩日後又發生意外，有42樓住客昨晨進入該3號升降機落樓，但升降機卻不降反升，一度亮起超載燈，嚇壞住客，升降機約10秒後停下，住客爬出升降機脫險。立法會議員稱接連意外響起了安全警鐘，促機電署徹查。
記者︰徐雲庭 金敏琍 陳志偉

受驚的男住客姓梁，他稱其居住的第1座於2014年曾發生升降機急升撞電梯槽頂的意外，令他有心理陰影。至本月8日毗鄰的第2座6號升降機又急升撞向電梯槽頂，意外後屋苑1、3、4座各有一部東洋牌舊款升降機暫時停用，以便維修商通力電梯作檢查。
大前日早上7時，第1座3號升降機終完成安全檢查及重開，至昨晨約8時45分，住42樓的梁獨自進入3號升降機，他聲稱當時如常按了「G」鍵欲往地下，但梁稱𨋢關門後，上下箭嘴燈號熄滅，感覺機廂不降反升，間歇亮起超重警告燈。
梁稱當時感驚慌，「覺得死喇，唔通又係急升意外？」當時急想如何自保，約10秒後升降機突停下，屏幕顯示「43」，惟機門沒打開。梁憂心下惟有按升降機警鐘，管理員接報後通知維修商，15分鐘後維修員趕至打開𨋢門，梁發現原來機廂去到43樓，但機廂較43樓地面低了約一米，他爬出機廂返回43樓。梁向記者稱，該升降機剛做了安全檢查，恢復運作兩天竟又故障，他促當局應徹查升降機有無安全問題。
事發後3號升降機一度被圍封，居民紛指第1座升降機常壞，住客金先生稱︰「試過困𨋢成個鐘，兩個月前又試過搭𨋢時好似坐過山車，落咗幾層又上升幾層，最終又落幾層，好驚。」金先生指與太太住30多樓，「驚都冇辦法」，惟有繼續搭𨋢。有女居民亦指已試過兩次困𨋢，連搭𨋢也感到壓力。
機電署調查後指出，昨晨海灣花園第1座3號升降機控制系統出現故障，令升降機突停止運作，署方要求承辦商作詳細檢查。立法會議員鄺俊宇關注海灣花園升降機接連發生事故，促機電署徹查，包括直接派專家檢查升降機。管理海灣花園的信和集團的執行董事楊光昨指公司非常關心事件，已透過基金無條件資助傷者。他承諾屋苑管理委員會100%公開機電署報告。

有沒有人屋企楝樓係東洋電梯Dong Yang？

嚇撚死

你班傻閪
免費畀你體驗機動遊戲
重想點

點解唔夾錢換晒佢？

東洋牌 乜水黎
見親d 𨋢唔係hitachi 就 三菱

hitachi 都唔用就知班業主幾寒酸

佢咁夠膽爬出去
陣間爬爬下部跌落去就分屍

多年前泡菜垃圾，叫東洋扮日本野

講得好

祝下個到你老母

英文名似強國拼音（DONG YANG）

你陪你全家添

重以為大陸新聞，屌原來香港。

東洋 用埋啲垃圾牌慳皮遲早收皮

明明係跳樓機

btw唔知佢地投票投比邊個

肉隨枮板上
香港人就係賤命

首先要公布邊啲大廈用呢個牌子電梯

東洋你間公司已經自己收咗皮

就黎30年大修 順便換左升降機

東洋電梯已經唔係第一次出事，上次係北角的酒樓，就跌咗兩層樓衝落地成部lift 散哂

香港都唔係第一次有咁嘅事發生